{
    "question": "Apakah yang di maksud Teks EKSPLANASI dan Teks EKSPOSISI",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong><em>Eksposisi</em></strong><span>\u00a0adalah salah satu jenis pengembangan\u00a0</span>paragraf<span>\u00a0dalam\u00a0</span>penulisan<span>\u00a0yang dimana isinya ditulis dengan tujuan untuk menjelaskan atau memberikan pengertian dengan gaya penulisan yang singkat, akurat, dan padat.<br></span>Contoh-contoh tulisan eksposisi adalah\u00a0berita<span>\u00a0di koran dan petunjuk penggunaan.<br></span><br><span><strong><em>Eksplanasi</em></strong><br></span>\u00a0\u00a0<span>Eksplanasi, yaitu menjelaskan atau memberikan pemahaman tentang fenomena yang termasuk ke dalam ruang lingkup pembahasannya.\u00a0</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-5hubungan-antaralat-sebutkan-penjelasankelebihanamp-k-529",
            "question": "Sebutkan 5hubungan antaralat sebutkan penjelasan,kelebihan&amp; kelemahannya? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hp<br>kekurangan=menyebabkan radiasi pada otak jika di gunakan terus-menerus<br>kelebihan=memudahkan kita untuk berkomunikasi dengan sesama<br>laptop<br>kekurangan=jika di banting akan rusaK dan hancur<br>kelebihan=bisa dibuat untuk internetan,mengetik,dan menunjang aktivirtas sehari-hari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-pemerintah-dan-masyarakat-dalam-memaksimalkan-penghijauan-280",
            "question": "Peran pemerintah dan masyarakat dalam memaksimalkan penghijauan?\r\njawa yang banyak ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau akusih\u00a0<br>melakukan penghijaun secara bersama sama dan membuat peraturan atau undang undang\u00a0tentang penebangan hutan\u00a0secara liar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-eksplanasi-tentang-banjir-438",
            "question": "Membuat teks eksplanasi tentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Banjir merupakan fenomena alam yang\nbiasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri oleh aliran sungai. Secara\nsederhana banjir dapat didefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas\nsehingga menutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas,\nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada\nbagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita\ndapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan\nditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<br><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Air hujan sampai di permukaan Bumi\ndan mengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk\nalur-alur sungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di\nsuatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di\ntepi pantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah\nhulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di daerah\npegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan potongan\nmelintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak batu yang berukuran\nbesar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air sungai mengalir di\nsela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif sedikit. Tebing sungai sangat\ntinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung, atau\nkaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d.\nTebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan\ninduk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan\nsungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat\nnaik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak\nmelewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan bisa\nsangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah dibandingkan lebar\nalur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai\n\u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur terdapat dataran yang secara teratur akan\ntergenang oleh air sungai yang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran\nbanjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada\nsaat banjir yang menghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang\nmengerosi endapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Dari penjelasan di atas dapat\ndisimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang\nberlebihan merendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika\nalirannya melebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai.\nAkibatnya, mampu merendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan,\nsistem selokan bawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa\nmanusia merupakan dampak lain dari terjadinya banjir.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "assalam mualaikum para tetangga harus melakukan ke giatan kerja bakti\u00a0\u2208<u><em><strong></strong></em></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-yang-dimaksud-gempa-bumi-2-daerah-yang-bagaimanakah-yan-936",
            "question": "1. Apa yang dimaksud gempa bumi ?    2. Daerah yang bagaimanakah yang sering dilanda gempa bumi ?\r\n3. Dapatkah kamu jelaskan mengapa gempa bumi terjadi ?\r\n4. Apakah perbedaan antara gempa bumi tektonik dan vulkanik ?\r\n5. Mengapa gempa bumi dapat menimbulkan tsunami ?\r\nTolong jawab ya...\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.gempa bumi adalah getaran besar yang disebabkan oleh pergeseran lempeng bumi dan meletusnya gunung berapi.<br>2.daerah yang berada disekitar gunung berapi<br>3.gempa bumi terjadi karena pergeseran lempeng bumi dan meletussnya\u00a0gunung berapi<br>4.gempa tektonik disebabkan oleh pergeseran lempeng bumi sedangkan gempa vulkanik disebabkan oleh gunung meletus<br>5. gempa bumi dapat menimbulkan tsunami\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-gunung-berapi-162",
            "question": "Teks Eksplanasi tentang gunung berapi...??\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u>\u00a0  gunung berapi</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 gunung berapi merupakan suatu sistem saluran fluida panas \n(batuan dalam wujud cair atau lava) yang memanjang dari kedalaman \nsekitar 10 km di bawah permukaan bumi sampai ke permukaan bumi.istilah \ngunung berapi juga digunakan untuk menamai fenomena pembentukan gunung \napi es (ice volcanoes) dan gunung api lumpur ( mud volcanoes).<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \ngunung berapi memiliki berapa tipe, yaitu stratovolcano,perisai ,cinder \ncone, dan kaldera .stratovolcano tersusun atas batuan hasil letusan \ndengan tipe letusan berubah-ubah. akibatnya,yterbentuk suatu kerucut \nbesar yanag bentuknya tidak beraturan karena letusan terjadi \nberulang-ulang.perisai tersusun atas batuan aliran lava yang masih cair \npada saat diendapkan .cinder cone merupakan gunung berapi yang abu dan \npecahan kecil batuan vulkaniknya menyebar di sekeliling gunung.sementara\n itu ,gunung berapi kaldera terbentuk dari ledakan sangat kuat sehingga \nbagian atas gunung terlempar.akibatnya,terbentuk sebuah cekungan.salah \nsatu gunung jenis ini adalah gunung bromo.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 gunung berapi terdiri\n atas beberapa struktur yaitu,kawah,kaldera,rekahan dan graben serta \ndepresi volcano-tectonik. kawah merupakan bentuk morfologi negatif atau \ndepresi akibat kegitan suatu gunung berapi . kawah berbentuk relatif \nbundar. kaldera berbentuk menyerupai kawah ,tetapi garis tengahnya lebih\n dari 2 km .kaldera terdiri atas kaldera letusan ,runtuhan, resurgent, \ndan erosi.rekahan dan graben\u00a0 merupakan retakan -retakan atau patahan \npada tubuh gunung berapi yang memanjang hingga puluhan kilometer dan \ndalamnya ribuan meter. sementaar itu,pembentukan depresi \nvolcano-tectonik ditandai dengan deretan pegunungan yang berasosiasi \ndengan pembentukan gunung berai yang diakibatkan ekspansi volme besar \nmagma asam ke permukaan bumi. magma tersebut berasal dari kerak bumi <br>\u00a0\u00a0\n \u00a0 \u00a0 gunung berapi terbentuk pada empat busur ,yaitu busur tengah benua,\n busur tepi benua, busur tengah samudra,dan busur dasar samudra .busur \ntengah benua terbentuk akibat pemekaran kerak benua .busur tepi benua \nterbentuk akibat penunjaman kerak samudra ke kerak benua.busur tengah \nsamudra terjadi akibat pemekaran kerak samudra .sementara itu, busur \ndasar samudra terjadi akibat terobosan magma basah pada penipisan kerak \nsamudra.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-14-contoh-kalimat-majemuk-setara-tentang-teknologi-tepat-720",
            "question": "Sebutkan 14 contoh kalimat majemuk setara tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>teknologi pemurnian garam sederhana sangat membantu para nelayan dan dapat meningkatkan produksi garam</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "saat ini penggunaan internet sangat lancar dikota sedangkan didesa semaking terasa tertinggal<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-teks-eksplanasi-tentang-hujan-986",
            "question": "Buatkan teks eksplanasi tentang hujan!!!??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0hujan merupakan jatuhnya air dari langit\u00a0yang berasal dari awan yang telah mengalami penguapan.\u00a0Terjadinya hujan\u00a0sangat dipengaruhi oleh konveksi di atmosfer bumi dan lautan.\u00a0Konveksi\u00a0adalah proses pemindahan panas oleh gerak massa suatu fluida dari suatu daerah ke daerah lainnya. Air-air yang terdiri dari air laut, air sungai, air limbah, dan sebagainya tersebut umumnya mengalami proses penguapan atau\u00a0evaporasiakibat adanya bantuan dari panas sinar matahari. Air tersebut kemudian menjadi uap melayang ke udara dan akhirnya terus bergerak menuju langit yang tinggi bersama uap-uap air yang lain.</span><span>Sesampai di atas, uap-uap mengalami proses pemadatan atau biasa disebut juga\u00a0kondensasisehingga terbentuklah awan. Akibat terbawa angin yang bergerak, awan-awan tersebut saling bertemu dan membesar dan kemudian menuju ke atmosfir bumi yang suhunya lebih rendah atau dingin dan akhirnya membentuk butiran es dan air. Karena terlalu berat dan tidak mampu lagi ditopang angin akhirnya butiran-butiran air atau es tersebut jatuh ke permukaan bumi, proses ini disebut juga proses\u00a0presipitasi. Karena semakin rendah, mengakibatkan suhu semakin naik maka es/salju akan mencair, namun jika suhunya sangat rendah, maka akan turun tetap menjadi salju.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-yang-bagaimanakah-yang-sering-dilanda-gempa-bumi-beserta-915",
            "question": "Daerah yang bagaimanakah yang sering dilanda gempa bumi? (beserta penjelasannya)\r\nTerima kasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "daerah pegunungan dan pesisir pantai<br><br><span>GEMPABUMI\u00a0tektonik berkekuatan 5,3 pada skala richter (SR) mengguncang Kota Palu, Sulawesi Tengah, Sabtu (8/1/2011) pukul 16.15 WITA (Gambar 1). Badan Meteorologi, Klimatologi, dan Geofisika (BMKG) dalam situsnya menyebutkan, pusat gempabumi terletak pada 0,85 Lintang Selatan dan 119,78 Bujur Timur. Gempabumi yang tidak berpotensi tsunami itu terjadi di kedalaman 23 kilometer dengan jarak 9 kilometer arah barat laut Kota Palu.</span>\u00a0Warga Kota Palu sempat panik saat gempabumi berlangsung, terutama yang berada di gedung bertingkat, akibat getaran gempabumi terjadi sekitar lima detik. Hingga saat ini belum dilaporkan mengenai kerusakan atau korban jiwa akibat gempabumi tektonik itu. Kota Palu akhir-akhir ini memenag sering dilanda gempabumi dengan kekuatan berkisar 4,0 SR hingga 5,5 SR karena di wilayah ini terdapat Sesar Palu-Koro yang dikenal aktif.Melihat hiposenter gempabumi ini yang relatif dangkal hanya 23kilometer tampaknya gempabumi ini memang dipicu oleh aktivitas sesar lokal.<span>\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "biasanya daerah pegunungan , daerah yang dikelilingi gunung , daerah yang lempeng buminya rawan retak , daerah banyak tebing\u00a0<br><br>semoga bermanfaat , maaf kalau salah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasiampkerangka-teks-tengtang-gempa-bumi-500",
            "question": "\u00a0contoh teks eksplanasi&amp;kerangka teks tengtang gempa bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pernyataan umum \nGempa bumi adalah getaran atau guncangan yang terjadi karena pergerakan lapisan batu bumi yng berasal dari dasae atau bawah permukaan bumi\nDeretan penjelas\nGempa bumi terjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gunung yang dahsyat. Selain itu gempa bumi terjadi begitu cepat dengn dampak yang begitu hebat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-saja-yang-menyebabkan-teknologi-tepat-guna-diperlukan-395",
            "question": "Faktor apa saja yang menyebabkan teknologi tepat guna diperlukan masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor kebutuhan, faktor kepentingan<br>sumber mata pencaharian,\u00a0<br><br><br>maaf,\u00a0nggak ngerti2 amat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "faktor kebutuhan antar negara contohnya. karena dengan teknologi yang di rancang bgi masyarakat tertentu agar dapat di sesuaikan dengan aspek lingkungan, maupun keetisan, kebudayaan, sosial, politik ,dan ekonomi seiring dengan maju dan berkembangx IPTEK. <br><br>Smoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}